龜龜仲有冇得救？

養咗十幾年啦 有啲咩三七廿一都好唔捨得
聽朝book醫生睇
一見到佢個樣就覺得心痛
大家有冇試過類似情況？
同埋佢冇食嘢好耐啦 屙嘅屎都唔係屎 似黏液多啲

push

見醫生前我有咩可以做住先？

有冇人有養烏龜架？

點解冇人嘅？

push1

push2

幫推

push3

多謝巴

push4

希望無事幫推唔到

好瘦呀佢而家wuwu

Push

快啲睇醫生啦，加油呀

多謝咁多位幫推呀
連登有冇有經驗嘅ching

pusqhhhhh

嗚哇

你上其他forum問下，台灣香港都得，連登比較少人養龜

可能呢到真係冇人有經驗可以分享

好呀 多謝你advice

可考慮睇大圍珍禽異獸24小時寵物醫院

推

好

連登有條友好鍾意龜

都要佢肯係呢個post出現先得

Last place you should visit

首推土瓜環動物醫院余醫生，好專業（我有去過）
次推荃灣珍禽異獸醫院楊醫生，好多好評，但我未去過
唔建議去大圍，龜group太多劣評話啲醫生呃錢，無愛心

目前龜如果唔食嘢，你可以買支寶礦力，比佢浸，唔過背，咁樣會好少少，盡可能俾佢曬吓太陽（1日1-2小時就好，但唔好爆曬），咁樣對佢會好有幫助

幫你推

多謝你呀
請問你去記唔記得診金大概幾多？

睇24 小時醫生啦

如果有需要照x-ray 就連診金夾埋千幾，平時睇好似500左右，唔知有無加價

幫推！

我屋企個兩隻大龜前個排都唔食野，唔食左都成幾個星期，我都好驚，但而家又食返，仲好生猛。年年有段時間佢地都唔係幾食野，嚟食完就會生蛋

睇相似爛尾播
龜條尾就最緊要
放水排便都係條尾到

冇經驗，但幫推
希望龜龜冇事

佢幾耐冇食野? 如果係兩,三星期咁應該仲頂得住
就咁睇佢係爛尾, 屙爛屎就有可能腸胃炎, 最好盡快睇醫生
如果未book到獸醫, 就暫時俾佢乾養先, 早晚俾佢各浸一次水, 每次一粒鐘, 加寶礦力或者葡萄糖粉落D水度, 日頭要曬太陽就要俾淺水佢浸住曬, 不過曬一粒鐘就好, 揀一朝早/ 近黃昏先曬
乾養時可以幫佢條尾搽碘液, 魚街有得賣
希望幫到你

我都有隻6歲班龜 希望樓主果隻快D康復

睇獸醫
我都救緊龜
不過佢係龜苗

我估你隻龜有腐皮
可能有長腸道原蟲過度增長
聽日記得攞啲屎去診所
獸醫可以即時睇顯微鏡

Check 返溫度有無問題
無uvb 嘅今日帶佢去曬下太陽
揸嘢可以等聽日先睇完獸醫先
都唔差得一日

幫龜龜打氣

但已經生完晒蛋啦 生完之後都冇再食先覺得有問題

我自己都覺得佢兩樣都有
打緊電話揾醫生 希望有得睇

知唔知如果冇佢啲屎嘅sample check唔check到架？

應該真係要屎嘅specimen 先得
我第一次睇完佢無痾屎，所以無驗
第二次覆診咁啱佢痾咗屎，所以先幫我隻斑龜驗到有原蟲增生

唔該你 咁我盡量收集

另外其實你book 咗獸醫未㗎
啲appointment 好鬼full

我book咗啦 full到要7號先有
book咗荃灣楊醫生

垃圾黎

如果到7 號先有
我教你以下方法
係荃灣享和黃醫生教我洗傷口嘅方法

1. 棉花棒點 hibitane (chlorhexidine), 先係傷口抺一次。hibitane 可以藥房買到，粉紅色一包包
2. 等一陣俾hibitane 發揮消毒作用
3. 之後用生理鹽水 (normal saline) 沖一沖，一樣藥房買到
4. 最後揸抗生素Silver sulphadiazine cream, 等15分鐘之後先俾佢落返水

SSD cream 係人度用係燙傷膏嚟
我睇龜嘅醫書講佢係好常用嘅broad spectrum antibiotics
所以可以放心使用
藥房應該有賣，但唔知佢肯唔肯賣俾你

唔該晒你呀對我嚟講真係好有用

我嗰隻肺炎得好勁
而家轉咗第二隻抗生素都唔得
醫生都約我下次提早覆診
我估應該都捱唔住
希望你隻龜龜可以捱得過呢關

係咪因為長時間開冷氣？

仲等，睇醫生啦
香港島搵aog其中一個老細開個間，係西環
九龍搵土瓜灣余醫生

希望得 你嗰個都要加油
我而家暫時處理好傷口 喂一喂寶廣力先
希望情況唔會變得太差 我見佢眼窩開始凹入去就好驚

屋企冇乜開冷氣阿 應該就唔會凍親

我啱啱睇返
原來我都係7號覆診

有巴打之前教用reptoboost 浸
買到嘅可以考慮用佢
我見享和診所都有得賣

師兄，我隻草龜都唔肯食野，想問下寶礦力原理係咩？

要佢食嘅？ 但佢完全唔肯食野
你幾點

吊命

俾你爭取時間睇獸醫

我諗係補充左佢電解質先

應該係沖劑嚟
獸醫講過
隻龜只要係水入面，就自然會飲水
咁有reptoboost 嘅水飲咗咪帶到啲糖份同電解質俾佢

我1730
放工帶佢去睇

唔係凍親
佢一日照幾耐燈？

我屋企冇照燈阿 放係大窗邊 其本上日日都接觸到太陽

你龜龜有冇試過要留院阿？

窗邊如果隔咗玻璃，唔係直射嘅話uvb 會唔夠
所以得閒都要直接落街曬
或者長開uvb 燈

無
都無乜原因要留

有無隔玻璃
因為玻璃會隔走uvb

原來係咁 呢隻細個已經比另一隻踩住曬
唔怪得佢更加唔夠

一半隔咗一半冇隔
因為窗嘅上半part長開
下半part同佢地個箱一樣高所以塊玻璃嘅影響應該唔大

等佢好返之後
記住set 返好生活環境俾佢